你地讀APP會讀App定APP

我識左個大陸人朋友
佢遂隻字母讀出黎
即時想扮唔識佢😅

大陸人
我

你手機上那個A-P-P叫什麼來...一時忘了...那個叫什麼登的..那裡的人說話亂七八糟...

我滴手機妹油A-P-P的app

不是啊 我剛才看見你開啊

你看錯了

會讀app

apk 都遂隻字母讀出黎
app 遂隻字母讀出黎有咩問題

application嘅app
見啲鬼佬有得當一個詞咁讀就當詞語讀出嚟

aPP

台仔同大陸都係咁
其他asia區唔知

apk 係副檔名
app係application 嘅短寫

apk發唔副音
app發到

台灣特登on9
x好中意讀叉

％ = PAR

廚叉

apk 係 acronym
首字母縮略字是將相關詞句的第一個字母縮寫而組合成一個新字。
Android application package
如果有vowels 就當新英文字讀，冇就讀字母。

app係 abbreviation 縮寫
application
講常會讀原字，例如Mr 讀 Mister， st 讀 street。
但如果原字太長唔方便，就讀縮寫，有vowels理論上發到音，唔使讀字母。

台灣都係讀 A P P

分化撚，拉

讀アプリ

屌呢個大佬嚟
咁apk點讀好，都算有vowels

中國先讀 a p p

枱硬讀冇話唔得嘅，睇下有冇人明

通常有新字，大家都會跟官方讀法，例如聽下啲宣傳片佢地點讀。

科技界另一個例子：

MySQL（官方發音為/maɪ ˌɛskjuːˈɛl/「My S-Q-L」，但也經常被錯誤讀作/maɪ ˈsiːkwəl/「My Sequel」）

駁吾刀

Apple

app屎

aPp

A~P~P !!
電話down app買野爽夾快

emoji

讀”愛啪啪”

咁又係，我通常都係聽人讀乜我讀乜